變種病毒 20A.EU1 肆虐歐洲 專家：未來數月影響全球

生活 健康
發佈時間
2 小時前

疫情在歐洲多國仍然持續，而部分國家以及城市更正遭受第二波疫情肆虐，據一項新研究表示，病毒已經變種並蔓延到整個歐洲大陸，而美國免疫學家、現任美國國家過敏和傳染病研究所主任 Anthony Stephen Fauci 亦表示，在未來幾個月內，疫情將不會停止，且將為全球帶來災難性的影響。

目前歐洲疫情仍然不受控，甚至正在惡化。昨日（29 日）有瑞士和西班牙的研究團隊發表一項新研究，指發現自 6 月起，有起源於西班牙的武漢肺炎病毒變種為「20A.EU1」，並指自 7 月以來，西班牙記錄到的新變種的頻率已超過 40%，9 月更在瑞士、愛爾蘭、英國等地方錄得至少 70% 頻率，可謂瘋狂蔓延到整個歐洲大陸。

與此同時，美國疫情也持續惡化，該國病例持續新增，紐約確診病例已超過 50 萬。研究指目前尚不清楚該變種病毒是因為病毒傳播優勢，抑或是西班牙的遊客傳播。而美國免疫學家、現任美國國家過敏和傳染病研究所主任 Anthony Stephen Fauci 亦表示，疫情將在未來幾個月內帶來很大的影響。

Fauci 指，大城市的醫療資源相當不錯，但西北和中部州份將面臨極大的困難。他警告，美國的防疫在現階段並不樂觀，並指目前的防疫方向錯誤，如果繼續下去，美國可能需要面對死亡率大幅上升的困境。

印度神童又中

COVID 20 歐洲肺炎

西班牙流感2.0

睇嚟未來o個一年都要繼續戴口罩

西班牙肺炎

印度神童講嘅12月大災難應該冇錯